涂謹申：警方是否未卜先知

買觀星筆涉藏攻擊性武器 涂謹申：警方是否未卜先知

民主黨立法會議員涂謹申出席本台節目《千禧年代》時表示，是否涉嫌藏有攻擊性武器，要考慮有關人士是有何意圖，如果未能證明意圖，反問警方是否「未卜先知」，質疑警方做法是違法與濫權。

涂謹申舉例，若有關人士在衝突期間，以該物品定點指向某人眼睛一段時間，就可構成證據。對於警方指在方仲賢身上發現10支18厘米長「鐳射槍」，涂謹申反問，一個人如何同時使用10支，即使警方有些少懷疑，但未構成可作拘捕的足夠懷疑，又指警方這樣做會「人人自危」。

[法律人入]追究 黑警濫捕/任意拘捕/非法拘捕